.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Kerkamoth:

Керкамот (`Kerkamoth <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=140>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Ждущая Пустота (The Waiting Void)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПН`

Также известный как Ждущая Пустота, невидимый Керкамот - первозданный неминуемый пустоты, энтропии и неподвижности.
Хотя многие люди рассматривают разложение и энтропию как проявления хаоса, последователи Керкамот понимают, что в упорядоченной вселенной конец одного цикла уступает место началу нового цикла.
Эти последователи отслеживают такие переходы и трудятся, чтобы должным образом избавляться от тех вещей, которые изжили себя, будь то уборка захламленного шкафа или снос старого здания.
Тем не менее, Керкамот противостоит тем, кто уничтожает самозабвенно, без всякой высшей цели, что часто приводит их к конфликту с :t_daemon:`дэймонами`, :t_demon:`демонами` и :t_protean:`протеями`.
Хотя последователи Керкамот предпочитают области пустоты и тишины для общения со своим покровителем, они понимают, что и это не может длиться вечно, неминуемо наполняясь новыми творениями.


**Эдикты**: Очищать загроможденные пространства, принимать минуты тишины

**Анафема**: Попытка сохранить что-то на неопределенный срок, совершить бессмысленное и значительное разрушение

**Мировоззрение последователей**: ПН, Н (LN, N)

**Царство**: Оси

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 88


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 130-131

**Божественная характеристика**: Телосложение или Мудрость

**Божественный навык**: Оккультизм

**Предпочитаемое оружие**: боевой молот

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/darkness`,
:doc:`/lost_omens/Domain/decay`,
:doc:`/lost_omens/Domain/destruction`,
:doc:`/lost_omens/Domain/void`

**Божественная сила**: *ранящая* или *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--p--Penumbral-Shroud`
| **5-й**: :ref:`spell--s--Shadow-Siphon`
| **6-й**: :ref:`spell--d--Disintegrate`





.. include:: /helpers/actions.rst